做緊地盤雜工，今晚上條女屋企食飯，點介紹我個職位比伯母聲好？

會唔會無雞食架

比伯母聽好？

你係咪有精神分裂

不解釋啦 善用起底功能

建築師助理

睇個名就知啦

同伯母講我幫誠哥起樓既

吹到咁大

工程雜項總務

有個雜字好似唔夠好聽

工地總監

綜合工程總務

工程助理

人力工程建造師

土木工程總務

工程師（雜務）

地盤（雜工）

工程406

科文

或者

地盤總管

建築工序交接專家

發展商駐地盤代表

地盤真係有科文同老總架喎

呢個係site agent

叫師好唔好啲

職安真漢子

唔係叫site agent 囉唔該
Site agent 傳統上其實咪又係地盤佬

城市發展師

Labour

Site supervision

我起樓架

Site sup

technical officer

城市規劃建設師

工程師啦

雜總

洗驚冇雞食

關你撚事

見你咁霸氣點止食雞，比埋你食孖西

地基磡探工程師助理

木工職人

樓豬返工屌阿姐應該屌到厭

屌你老婆

我住私樓

放棄啦

assistant科文

走啦垃圾

不要放棄

工程師/人力2

Project Director （雜項）
Project Manager （雜項）
General Manager (雜項）

城市建築師

工地環境控制員

construction planner

同誠哥攜手發展香港地產

庶務總監

咁講你自己？

土地發展營運專員（行動組）

地盤事務工

地盤總務

即刻高級左好多 ching

建造師

我做建築架伯母

情景題啫 你啲人係要搞串人個party

土炮工程助理

大白象護理員

地盤小幫手

聲震天專員

Site work general manager

building service labour

Site coordinator

建築工程技術經理
Technical Manager (General)

地盤之猛鳩

建築技術專員

地盤雜工師

工程營運總監

首席建築工料規劃師

樓主好似under佢地

我係地盤就唔係做建築擔擔抬抬既
呢d ching痾屎痾尿我全部負責清理架

講做工程咪算

是

咁都比你知道

條理農務死臭閪，膠撚夠未扮扮扮

總之係好撚勁既職業啦屌

係咪有咩誤會

地盤機關槍

做地盆唔是應該吹奏架咩

講你撈偏
月薪6萬 唔洗交稅
嚇呆伯母之後講自己撈地盤正當職業
月薪都係6萬 都係唔洗交稅

應該有雞脾食.

建築工地雜項處理員

咁長氣架後生仔

我基督徒黎架喎

香港建築界雜工總監

工程項目總務

我幾個月前唔小心中出左,SOR

今天發生了一件事情，當時我曾經想力陳己見，最後選擇了沉默。我認為沉默是必要的。

做了幾十年人，不經不覺，女兒已經二十有四，婷婷玉立。她已經不是那個每天都會向爸爸撒嬌的小女孩，大學畢業之後，她交了個男朋友。她說那男孩子是朋友的朋友，好像是做什麼製作公司的。我不太明白製作公司即是做什麼，總之女兒喜歡就行了，畢竟這個年頭，年輕人有自己的世界。

上星期女兒說要帶男朋友回家吃飯，讓我們見見他。我和太太都贊成，畢竟給我們看看他是個怎樣的人，我們會安心一點。女兒唸大學的時候談過兩次戀愛，不過沒把男友帶回來給我們見一下。這次帶男友來見我們，也許她這次是認真計劃將來了。想到這裡，不期然幻想女兒將來結婚的樣子，我會挽著她的手進教堂，把她交給這個女婿，之後她會生兒育女，我這個外公帶外孫去公園玩耍。到那時候，我已經是個退休老人了，人生啊，真是南柯一夢….

等了一個星期，這一天終於來到了。女兒挽著這位男孩回家，他名叫英秀，這個名字很奇怪，不知是不是因為他的母親看得太多韓劇，所以給兒子起這個名字。英秀外表頗斯文，見到我們有點靦腆，不過算是有禮貌，似乎是個好人。他工作狀況如何？將來有什麼計劃？這些問題還是留待吃飯時談吧。

開飯了，話匣子由太太打開，她說到第四句便問到原來他住在觀塘的公屋。那一刻，我感到飯桌上的氣壓頓時急升，太太的面色出現了微妙的變化，做了廿幾年夫妻，那種微妙的變化只有我感受得到，我的防御機制立即啟動，把嘴邊的話吞回肚裡，關於他的學歷、工作、家庭狀況、人生目標的問題，全都像梁振英的港人港地一樣不存在了。那時候，我只希望可以安安樂樂吃完這頓飯，所以默不作聲，自顧自的吃。

女兒見氣氛不對路，想把話題轉到英秀的工作。他原來跟朋友合資經營製作公司，我對這個行業沒什麼認識，我猜那是替人拍結婚照那種吧。我想問他的時候，太太亳不客氣的一句「那即是藍領啦」，像《三國演義》裡面曹操煮酒論英雄時嚇得劉備掉下筷子一樣，幾乎把我們三人也嚇得掉下筷子，劉備是假裝的，我們是真心受驚。

其實住公屋也不是大問題吧，我和太太小時候也是在公屋長大。我認識不少住在公屋的人，因為租金平宜，儲蓄不少，甚至能夠買樓收租。整件事的重點是這個男孩子有沒有能力擔得起一頭家，他住公屋，九成機會是跟父母同住，那麼他應該有能力儲錢吧。我唯一不希望見到的是，他將來要我的寶貝女兒跟家翁家姑同住，所謂「相見好，同住難」，同住一屋，女兒一定吃苦。一個男人的潛力，不在於他的家底，而在他有沒有志氣，怎能夠一聽到人家住在公屋就變臉呢？難道要女兒找到個「成功須父幹」的自以為是的富二代就是好？

那時候，我想開口說句公道話，就算不是替英透解圍，也算是打個完場。可是當我看到太太目露凶光的時候，我知道我只有一個選擇，就是保持沉默。魯迅曾經說過，我們永遠無法弄醒裝睡的人，而所有已婚男性都知道，在所有家庭裡面，我們永遠無法跟黑面的太太講道理。為了今晚可以安睡，我認為沉默是必要的。我能夠為這位可憐的小兄弟做的，就是夾菜給太太，為他爭取寶費的三秒，讓他思考一下對策。

可是，這少年也許真的太年輕了，他就好像經典日本名著《北斗之拳》裡面被男主角擊中的人一樣，目定口呆地等男主角提醒他一句，「你已經死了」。

太太變臉還未夠，還說那碟雞不新鮮，叫我把雞冷藏。雖然我很同情這位小兄弟，但為了這頭家，我只能像那些建制派政客一樣，硬著頭皮死撐下去，支持特區政府的荒謬施政。

當我回到飯桌的時候，太太已經躲回房間裡，那等於下逐客令了。我不是李斯，犯不著來個《諫逐客令》，於是輕描淡寫跟女兒和英秀說句「繼續吃飯」，快快吃完了事便算。餘下的晚飯，鴉雀無聲，只有電視傳來《東張西望》狂踩香港電視的旁白。

看著這個一臉茫然的年輕人，我由衷希望他會因為這頓飯而燃起鬥心，把製作公司愈做愈好，幹出成績來，讓這個曾經看不起他的伯母跌眼鏡。可是現在這個時勢，一個白手興家的商人落足功夫創辦一個電視台，也被政府耍弄到體無完膚。我真的不敢說香港還是個能夠獎勵創業精神的地方，我只能祝這年輕人好運。

Too long didn't read

Ive畢業

慘過做地盤雜工

吹乜姐
直接啲講做地盤咪得囉

未來外母唔好呃呀

工程調解員

講完就唔係外母架喇

人類家居創建戰士

鋼之屈紮術師

做雜工咋師父

General executive constructor

係地盤賣牛雜

打炮師
工地特別行動組（英文係？）
工地環境建築物料處理人員
建築物料處理人員

都唔明啲男人驚乜 而家條女份工好好咩？伯母如果嫌棄你佢地又有冇資格

助理工程師

仲低賤過雜工

Chartered Handyman
前提係auntie識少少英文又唔太識

建造業人士

要個名好聽嘛

咕喱

有樓揸手既唔會理你做乜
層樓供完既話， 失業都照有雞脾食

猛鳩

係房地產發展商度做工程果啲，月薪大約三萬以上

做地產咪得囉

做發展商FRONTLINE

是咪要著到啲企街仔咁成套老西？

大力雜工

地盤高級打雜

伯母係唔係會鍾意打雜呀

那有咁高級

同李嘉誠合作發展地產

李生主力現歐洲基建了

雜工(地盤)

老總

點樣可以係伯母面前，表達到（ ）嘅意義？

地盤行者

平時主要做供應鏈管理同技術支援
負責提供同業所需嘅資源
有時其他手足唔識做嘅野 我都會親力親為咁示範